
\chapter{20200322}
今回話したいこと
\begin{itemize}
    \item モチベーション
    \item 層の定義とB-sheafの定義.
    \item 環つき空間と$O_X$-modの層
    \item アフィンスキームの層（イメージ)
    \item $M$加群から準連接層の構成
    \item 準連接層の定義と性質
    \item アフィンスキーム上の準連接層と加群の誘導する層の関係
    \item 連接層の定義と性質
    \item アフィンスキームの場合の準連接層のコホモロジー
    \item 射影スキームの構成
    \item 射影スキームによるtwist
    \item 射影スキーム上の準連接層,連接層の特徴づけ
    \item 射影スキーム上の連接層のコホモロジーの計算
\end{itemize}

\subsection{モチベーション}
このセミナーではしばらく周期の話をする。
\begin{itemize}
\item $X$: $\overline{\mathbb{Q}}$上の代数多様体
\item $Z \subset X$: closed subvariety
\item $\gamma \in H_n(X^{an}, Z^{an}, \mathbb{Z})$:相対特異ホモロジー類
\item $\omega \in H_{dR}^n(X, \mathbb{Z})$をde Rhamコホモロジー類
\end{itemize}
この時$[X, Z, n ,\gamma, \omega]$を抽象的周期という.
前回のセミナーにて代数的なドラムの定理を示した。
改めて定理を記述すると
$X$を$\mathbb{C}$上の射影代数多様体とした時,
\begin{equation*}
  H^q(X_an, \mathbb{C}) = \mathcal{H}^q(X, \Omega_{alg})
\end{equation*}
となる.

前回はこれを二重複体の理論を使って証明した.
ただし,解析と代数との直接の関係はSerreのGAGAを用いて使った.
そこで今回次回の二回はSerreのGAGAを目標とする.
GAGAは射影代数多様の連接層とその複素化が作る連接層に対応があることを示すが。
連接層の一般論自体はそれ以前の論文で行われている。
またGAGA自体がスキーム論以前なので、スキーム論的にまとめ直したい.

ということで今回は準連接層や連接層を構成し,特に射影スキーム上の連接層のコホモロジーを計算したい。

\subsection{Preliiminary}

\subsection{global sectionで生成される層と準連接層}

\begin{screen}
\begin{dfn}
  
\end{dfn}
\end{screen}


大域切断で生成される層
準連接層の定義
$A$加群$M$が作る層
準連接層の操作に対する性質
アフィンスキーム上の準連接層の性質
連接層の定義と性質
ネーター環上のアフィンスキームの場合の連接層と加群の関係
Principal Open setを使ったチェックコホモロジーの計算
射影スキームの定義と基本的な性質
射影空間の性質
射影スキーム上の準連接層と連接層の構成
射影スキームの場合の次数つき加群と連接層の関係
(Remarkするだけ上野 定理5.21)
射影空間の連接層のコホモロジーの計算

\input{date/20200322/coherentsheaf}

\input{date/20200322/projectivescheme}