\section{層の議論}
ここでは層と層の間の射について定義する.
\begin{itemize}
\item 層の層化側の定義
\item 層の貼り合わせの条件
\item 環つき空間の射
\item $f:(X, O_X) \to (Y, O_Y)$から作れる層.
\end{itemize}


\subsection{層の定義}

\begin{screen}
\begin{dfn}
 任意の開集合$U \subset X$に対し,$\mathcal{F}(U)$が対応し,
 $v \subset U$なら制限写像$|_V: \mathcal{F}(U) \to \mathcal{F}(V)$が存在し、以下を満たす時
 $\mathcal{F}$を前層という.
 \begin{itemize}
   \item $F(\emptyset) = 0$
   \item $|_U:F(U) \to F(U) = id$
   \item $|_W \circ |_V = |_W$
 \end{itemize}
 前層$\mathcal{F}$が任意の開集合$U$とその開被覆$\{U_i\}$に対し,以下を満たす時層という.
 \begin{itemize}
   \item $s \in F(U)$に対し,$s|_{U_i}=0$の時,$s=0$.
   \item $s_i \in F(U_i)$に対し,$s_i|_{U_{ij}}= s_j|_{U_{ij}}$となる時,$s \in U$で$s|_{U_i} = s_i$となる.
 \end{itemize}
\end{dfn}
\end{screen}


\begin{epl}
位相空間$\mathbb{C}$を考え,その開集合$U$に対し,
\begin{equation*}
F(U) := \{f:U \to \mathbb{C} \mid f \mbox{is continuous} \}
\end{equation*}
とする.$|_U$を定義域の制限で定める.この時$F$は層になる.
\end{epl}

\begin{lem}
前層$\mathcal{F}$が層であることは
任意の開集合$U$とその開被覆$\mathcal{U}$に対し,
\begin{equation*}
 0 \to \mathcal{F}(U) \to \prod_{U_{\alpha} \in \mathcal{U}} \mathcal{F}(U_{\alpha})
   \to \prod F(U_{\alpha} \cup U_{\beta})
\end{equation*}
がexact.
\end{lem}
\begin{proof}
自明.ちゃんと証明を書く場合はまた今度.
単射性は左側の完全性
張り合わせは右側の全射性に対応
\end{proof}

前層$\mathcal{F}$に対し,
\begin{equation*}
    \mathcal{F}_x := \varinjlim_{x \in U}\mathcal{F}(U)
\end{equation*}
これを前層の茎(stalk)という.

前層の層化を定義する
\begin{screen}
\begin{dfn}[層化]
$X$上の前層$\mathcal{F}$に対し,
\begin{equation*}
\mathcal{G}(V)= \{ (s_x) \in \coprod_{x \in V} \mathcal{G}_x \mid \forall x, \exists U_x ,f  \in \mathcal{F}(U_x) \mbox{s.t. } \forall y \in U_x, s_y = f_y \}
\end{equation*}
で定めた層$\mathcal{G}$を層化という.
\end{dfn}
\end{screen}


\begin{lem}
上で定めた$\mathcal{G}$は層になる.
\end{lem}
\begin{proof}
単射性を示す.
開被覆$\{\mathcal{U_i}\}$に対し,$s|_{U_i} = 0$なら
$s = (s_x)$とした時にすべての$s_x$に対し$0$となるので$s = 0$となる.
張り合わせは$s_i|_j = s_j|_i$の時,$s = (s_x)$を$x \in U_i$に対しては$s_x =s_i|_x$とする.
この時,$x \in U_{ij}$に対し,$s_i|_x = s_j|_x$となるので,$s$はwell-definedであり,$s|_{U_i} = s_i$となる.
\end{proof}

\begin{lem}
自然な射$f: \mathcal{F} \to \mathcal{G}$とすると,$\forall x \in X$に対し,
$\mathcal{F}_x \simeq \mathcal{G}_x$を誘導する.
\end{lem}


\begin{screen}
\begin{dfn}
$X$のOpen Base $\mathcal{B}$に対して層の性質を満たすものを,$\mathcal{B}$-sheafという.
\end{dfn}
\end{screen}

\begin{lem}
$\mathcal{B}$-shaef $\mathcal{F}$に対し,$X$上の層$\mathcal{G}$で$\forall U \in \mathcal{B}$に対し,$\mathcal{F}(U) = \mathcal{G}(U)$となるものが存在する.
\end{lem}
層化同様の方法で
\begin{equation*}
\mathcal{G}(V)= \{ (s_x) \in \prod \mathcal{G}_x \mid \forall x, \exists U_x ,f  \in \mathcal{F}(U_x) \mbox{s.t. } \forall y \in U_x, s_y = f_y \}
\end{equation*}
とすればこれは層になる.
$\mathcal{F}(U) = \mathcal{G}(U)$はinductive limitのuniversalityからもわかるし,
層化の構成で作ったものとの同型を層の性質からも直接示せる.
$\mathcal{F}(U) \\mathcal{G}(U)$は$\{U_x \}$を取ることにより,開被覆となり,全射性がわかる.また単射性も層の性質からわかる.

層の定義を満たす具体例を紹介する.
層の典型的な例は位相空間$X$に対し,$F(U)$を$U$から$\mathbb{R}$への連続関数全体です.


\begin{rem}
 上を用いるとある開被覆$\{U_i\}$と$U_i$上の層$\mathcal{F}_i$が存在し,$\mathcal{F}_i|_j = \mathcal{F}_j|_i$ならば
 $X$上の層$\mathcal{F}$で$F|_i = \mathcal{F}_i$となるものが存在する
 ($\{U_i\}$とその開部分集合はopen baseになるので)
 なので,スキーム同士を張り合わせる場合は上の条件を満たせば問題ない.
\end{rem}

\subsection{層の射}
$X$上の層の射の定義と射の全単射を定義する
\begin{screen}
\begin{dfn}
$f: \mathcal{F} \to \mathcal{G}$とは

\begin{tikzcd}
  \mathcal{F}(U) \ar[r, "f_U"] \arrow[d, "|_V"'] & \mathcal{G}(U) \ar[d, "|_V"] \\
  \mathcal{F}(V) \ar[r, "f_V"] & \mathcal{G}(V)
\end{tikzcd}

が可換となること
\end{dfn}
\end{screen}

開被覆で定まる層があれば,それをもとに全体に張り合わせられる.

\begin{screen}
\begin{dfn}
$X$上の層$f: \mathcal{F} \to \mathcal{G}$に対し,$\mathrm{Ker}f$を
\begin{equation*}
    U \to \mathrm{Ker} (f(U))
\end{equation*}
で定める層とし,$\mathrm{Im}f$を
\begin{equation*}
    U \to \mathrm{Im} (f(U))
\end{equation*}
の層化で定義する.

\end{dfn}
\end{screen}

\subsection{層の射が誘導する層}
位相空間の間の連続写像が誘導する層
$f: X \to Y$に対し
$X$上の層$\mathcal{F}$に対し,

層の延長

\subsection{環つき空間と射}

環つき空間

環つき空間の間の射
\begin{screen}
\begin{dfn}
環$R$に対し,素イデアル全体のなす集合$\mathrm{Spec}R$に$D(f)$を開基とする位相をいれる.
\end{dfn}
\end{screen}

スキームや代数多様体が環つき空間になっていること(これはRemark)

